﻿{
  "link": "http://dantri.com.vn/suc-khoe/no-my-pham-te-bao-goc-cong-ty-bi-phat-105-trieu-dong-20180718140456391.htm",
  "content": "“Nổ” mỹ phẩm tế bào gốc, công ty bị phạt 105 triệu đồng. Sản xuất mỹ phẩm không đạt tiêu chuẩn cơ bản, ghi nhãn “tế bào gốc” với nhiều công dụng nhưng không đúng bản chất, Công ty cổ phần Charme Perfume vừa bị Thanh tra Sở Y tế xử phạt 105 triệu đồng. Thông tin từ Thanh tra Sở Y tế, TPHCM (ngày 18/7) cho hay, qua công tác thanh kiểm tra, đơn vị này đã phát hiện nhiều sai phạm tại xưởng sản xuất Công ty cổ phần Charme Perfume (trụ sở chính số 120/25 Thích Quảng Đức phường 4 quận Phú Nhuận). Sản phẩm được Thanh tra Sở Y tế xác định nhãn công bố không đúng bản chất. Theo đó, lực lượng thanh tra đã tiến hành kiểm tra xưởng sản xuất của công ty tại số 18 Nguyễn Hậu, phường Tân Thành, quận Tân Phú và thấy việc sản xuất mỹ phẩm tại đây không thực hiện đúng nguyên tắc, tiêu chuẩn cơ bản về “thực hành tốt sản xuất mỹ phẩm” của Hiệp hội các nước Đông Nam Á (CGMP-ASEAN) hoặc tương đương được Hội đồng mỹ phẩm ASEAN thừa nhận. Sản phẩm Charme EG Tox Program thuộc nhãn hàng Serum Charme được ghi Sarum tế bào gốc Charme với nhiều tính năng gồm: “bổ sung công thức chống lại các dấu hiệu lão hóa rất vượt trội, dưỡng chất nhanh chóng được thẩm thấu vào da, cung cấp đầy đủ dưỡng chất để mang lại cho bạn làn da tươi trẻ. Làm trắng sáng làn da, làm mờ dần màu nâu đen của da. Tăng cường độ sáng hồng hào của da trong quá trình thúc đẩy mạnh mẽ quá trình tái tạo và nuôi dưỡng tế bào hồng cầu…” Tuy nhiên, thực tế kiểm tra, phân tích của lực lượng thanh tra chỉ ra, các tính năng ghi trên nhãn sản phẩm công dụng sai với bản chất được công bố. Tổng hợp các sai phạm trên, thanh tra Sở Y tế đã ra quyết định xử phạt Công ty cổ phần Charme Perfume số tiền 105 triệu đồng và yêu cầu công ty chấn chỉnh, khắc phục các sai phạm.",
  "keyword": [
    "mỹ phẩm",
    "tế bào gốc",
    "sở y tế sử phạt",
    "thanh tra sở y tế"
  ]
}